突發！4/5個南韓畀北韓呑併左！

4/5個南韓畀人呑併左
係咪咁就代表輸左？場仗冇得打

如果認輸既話，咁就真係輸喇，以後再無南韓依個國家。

咁場仗完未？未呀嘛！咁未即係有得打囉

頹咩廢氣咩餒，成個美國歐洲肯撐你腰支持你，唔係唔畀面嘛

韓國就係活活既例子證明畀你睇，過程雖然好困難，但只要你肯撐埋落去，就代表你永遠都有贏嘅機會。

要唔要贏，就睇你自己。

場仗未完架，未輸架，手足好冇一齊打埋落去？

好！！！！！！！！

濟州島呢

長洲獨立

推啊！

當年好似再嚴重啲都有
南韓係得返釜山周邊，仲細過呢張圖

參考當年中日戰爭，中國係用8年拖冧日本經濟，而將日本拖入戰敗嘅深淵。

重點唔係「拖」，而係經濟。
香港同中國係大衛與巨人歌利亞之戰

其實國安法就係香港人用遊行抗議、勇武、黃圈、經濟戰、國際線共同施加壓力製造出憲政、管治同經濟危機嘅最種結果。中國已經撕爛塊面，製造更多嘅憲政危機對爛面中共嚟講已經效益唔大。

嚟緊嘅抗爭應該著重經濟打擊同接觸外國政治團體，喺當地平民間，培養反共情緒。

如果仁川登陸再遲啲就收皮

援軍過左一年仲係用把口支援

美國當年一出手就打到北韓仆直 幾乎亡
係靠中國條契弟無限輸出人命 先守得住38線
但美軍臨走都炸到北韓廢墟咁

咁成個香港當年都日佔再光復返

幾十年後，而家都仲係分緊南北韓
死硬要留喺北韓都冇意思，隨時死L埋
去到南韓，最少可以幫手搞好經濟
有得走好走

現代版既燕國伐齊

中國用人海戰術加埋日本對其他地區侵略
再加埋外國大力援助
講到好似中國專登拖咁

當時中國真係專登拖蔣介石話 用空間換取時間

我嘅意思係唔係佢單一政策做到嘅嘢
講到係中國拖冧日本經濟真係不了

突咩發
講到依家發生緊咁

唔太同意，因為如果唔係日本深陷中國戰場太耐，就唔會打東南亞同珍珠港。日本開啟南方作戰計劃，某程度就係知道同中國鬥磨，會兩敗俱傷

突然發現

以前既人如果走去南韓

會唔會好似依家咁比人屌

仁川真係好正
從背後一腳踢死赤匪

亦因為仁川成功而令美軍輕敵
搞到後面比共匪偷襲反推

抗美援朝雖然贏左 不過用左幾多人海先贏到

蘇聯人就精喇,俾下武器支持下
之後有傻仔連自己都未搞掂就派兵

推 抗爭Mind Map #Twitter #聯繫匯率 7.11-12 初選 #馬格尼茨基人權法 #快閃文宣

蛋炒飯

人地有美國

Push

麥克亞瑟

人地係主權國家
香港係殖民地點比

當年係杜魯門條仆街左膠累事.唔幫國民黨.相信共產黨.而家都有班左膠當道.所以左膠一定要死全家

突乜柒發呀
仆你個街我以為開戰呀仆街
屌你老母嚇撚到我放撚左三叔呀
仆街你點賠呀

推

睇到個標題嚇到叫左出黎，老細問咩事，我照讀比佢聽，讀左標題內文都未開始讀，佢成塊面白哂，自言自語，猛咁話「勞動黨殺到黎，香港九龍新界無得避，要化身玉皇大帝打救蒼生；共慘黨殺到黎，香港九龍新界無得避，要化身玉勞動帝打救蒼生……」

跟住衝左上天台，叫左一聲「鳴呀，點解係我」就跳左落去，成班同事追上去都追唔切，有兩個女同事嚇到暈左，仲有個男同事當場嚇到變左弱智，不停問人要唔要食腸仔蛋。

我就好好彩無咩事，但同班同事五十幾個人即時變左失業，你條仆街真係害人害物……

參謀長聯席會議怕老麥玩仁川登陸失敗，揾人出席作戰會議提出質疑，老麥說死守南線，只會重複敦克爾克慘劇，仁川港登陸比太平洋各島嶼登陸容易多，結果完美ko，造就歷史著名一戰。

push

當年打緊仗 依家除非大陸打台灣
如果唔係美國佬都幾難會出手

PUSH

1950年既人唔可以上連登？

你真係惡

呢啲標題黨就好心收下皮啦，突咩發

突你老母

合縱

越南點睇？
又joke to you？

又唔見你拎中國蘇維埃做例子，由無地搏到有地
星星之火，可以燎原

敵人啱進入三八線 向天開咗幾槍 香港人就急急腳移民 莫講話屠緊城 然後企喺美國後面一味叫郁佢 郁佢 美國心諗： 幫你你都要扮吓嘢立架餐啦呀嘛 企喺度唔知做乜

勁

當年美國派軍隊地面戰
Now？

小朋友係無罪，屌你老母

補充番
都係要靠美帝先打到半邊番黎
依家南北韓係處於「停戰」狀態

又係你條打手

無東南亞那來的戰略物資，無珍珠港美國都會參戰。

一係你畀citation 我。

psuh

田單復國呀

成班友都唔敢遊行仲有咩好講

土共班農民一人一支小米加
如果時空換左
土共：同志，一齊解放中國去！
農民：不了，明天還要種莊稼

好

得釜山係未被北韓佔領過
同屍殺列車一樣

保持抗爭意志
永遠與港共為敵

Pish

突撚發咩
標題黨

極地反cup
巴塞6:5

好文 我寧願以後啲標題黨都有咁高質

我咩打手？你痴左邊條線？

You no gun

垃圾标题党，拉

點解唔係核彈

，

香港人咁怕死
走既走 淆既淆 又無武裝
點樣打

pish

曾經南韓都打到上去朝中邊界,但on99咁之後又退返落38線.

所以咪話中國戰場拖到日本冇哂資源，如果唔進攻東南亞根本無力支撐中國戰場。

「在對中國的戰爭中持續消耗物資的日本，為了打破僵局與獲得戰略資源，軍部內分做兩種派系：一派主張往滿洲國北部的西伯利亞擴張，另一派則主張南下奪取東南亞的殖民地。......但日本急需東南亞的資源而放棄。此後，日本確立進軍東南亞的南進戰略。」

雖然source from wiki但wiki係引用咗《日本皇軍興亡記》,Meirion & Susie Harries著

當時個ｔｅｒｍ叫重光。

＂香港重光＂
有個重光紀念日，當年係公眾假期。

槍都冇枝喺度吠
靠食黃圈定拎白紙？
拎自己同南韓比

其實之後幾十年在南韓一樣好黑暗, 逆權系列電影有講.

tui

咁搞笑係毛魔唯一正常個仔都因蛋炒飯係北韓俾美軍炸死左

果陣得返大邱同釜山

重點係有美軍roll back

南韓當年輸咁多都可以反cap??

未聽過呢段歷史，想知多啲

不惜一切，人工黃河水災都要拖住日軍

靠聯合國部隊反cap，原本未有援軍，南韓國內仲要有好多共產黨內奸
不過，打完韓戰，南韓共黨返上北韓之後，畀金日成權鬥殺晒

因為當年USA見到中共贏咗內戰，唔希望共產主義係亞洲大規模擴張，所以以聯合國之名介入韓戰，打到北韓去到中共邊境咁滯，之後中共用人海戰術幫北韓打返去三八線

咁都要南韓國防軍死守以命換命先得架
如果當年南韓人好似某殖民地既人咁怕死
一早朝鮮半島全面赤化左啦

中國就係差咗次仁川登陸
杜魯門

其實個過程同模式同國共內戰一模一樣

分別係一個有國際幫一個冇

pushhh

所以中共咁心急定個國安法 唔比啲人接觸外國勢力同憎恨政府

但之後太輕敵搞到比共匪反推

個個等移民仲邊敢搞咁多野

當年韓國人仲係大一統思想
冇當過南北泡係兩個國家
抗敵意識同今日比差好遠
而且開戰初期衰冇裝甲部隊
比北泡啲蘇聯坦克sm

睇到個標題嚇到叫左出黎，老細問咩事，我照讀比佢聽，讀左標題內文都未開始讀，佢成塊面白哂，自言自語，猛咁話「共慘黨殺到黎，香港九龍新界無得避，要化身玉皇大帝打救蒼生；共慘黨殺到黎，香港九龍新界無得避，要化身玉皇大帝打救蒼生……」
跟住衝左上天台，叫左一聲「鳴呀，點解係我」就跳左落去，成班同事追上去都追唔切，有兩個女同事嚇到暈左，仲有個男同事當場嚇到變左弱智，不停問人要唔要食腸仔蛋。
我就好好彩無咩事，但同班同事五十幾個人即時變左失業，你條仆街真係害人害物……

同一件事放落中國，中華民國政府播遷台灣、固守復興基地幾十年之後群魔亂舞，一邊主張承認中共代表中國，繼而邁向台獨、放棄故土；另一邊都係承認中共代表中國，但開門揖盜，想放共產黨入關消滅最後一片淨土。主張「三民主義統一中國」嘅正藍就日益萎縮，走出嚟又被人笑痴人說夢。

其實香港嘅情況好有機會變成咁，就係當時間一長，大家心灰意冷，然後海外嘅第二代對於故土冇感情，最後就會邁向承認中共勝利，希望「另謀出路」，放棄收復故土。

“如果唔係日本深陷中國戰場太耐，就唔會打東南亞同珍珠港。”

唔關事，本身東南亞同珍珠港都係必然會打。中國只有鐵同煤，其他九成未開發，你要油要膠要馬來同埋印尼. 呢樣本身係日本嘅弱點，唔打中國都會需要戰略物資。打唔打只係時間問題。

在對中國的戰爭中持續消耗物資的日本，為了打破僵局與獲得戰略資源。。。

消耗物資唔等於拖到無晒資源，拖冧人地經濟。打咩仗都會消耗資源。一日唔南下，日本喺國際戰略上都係會畀盟軍圍堵，而美屬菲律賓亦係日本想控制嘅。

Beginning in 1937 with significant land seizures in China, and to a greater extent after 1941, when annexations and invasions across Southeast Asia and the Pacific created the Greater East Asia Co-Prosperity Sphere, the Japanese government sought to acquire and develop critical natural resources in order to secure economic independence. Among the natural resources that Japan seized and developed were: coal in China, sugarcane in the Philippines, petroleum from the Dutch East Indies and Burma, and tin and bauxite from the Dutch East Indies and Malaya. Japan also purchased the rice production of Thailand, Burma, and Cochinchina.

During the early stages of Japan's expansion, the Japanese economy expanded considerably. Steel production rose from 6,442,000 tons to 8,838,000 tons over the same time period. In 1941 Japanese aircraft industries had the capacity to manufacture 10,000 aircraft per year. Much of this economic expansion benefited the "zaibatsu", large industrial conglomerates.

我睇唔到一個確切嘅證據去話中國戰場係打殘日本經濟，以至日本不得不侵略東南亞。

長知識唔該巴打

士氣post pish

對日本經濟嘅致命一擊應該係美國對日本嘅經濟制裁，停止向日本出口石油同廢鐵，直接導致日本為咗搶奪戰爭資源決定鋌而走險進攻東南亞，而美國呢個制裁就係為咗迫使日本退出中國。

至於中國戰場，與其話係消耗日本資源，倒不如係話係牽制日本兵力。如果中國投降，日本就可以利用中國嘅人力同埋基地，投放大軍進攻英屬印度，咁大英帝國一定會冧。

唔好

當年萬厝最勁都是打到剩斧山打唔落
是日本撤退
証明陸軍應該好難打

無錯經濟先係重點

除非熱戰

等睇宋元明清版、法國版、猶太版

想點？ 自爆？

從某紅布上已預視了歷史
四方義士將會來到遙的東方攻滅黄星
正義的土地光復之日不遠。
正是得道多助

楚雖三戶，亡秦必楚

重點運動之火 由上網做起 請每日推Post

main point: 經濟打擊+connect自由世界

中日戰爭
所謂中方跟本冇拖過，
而係直接還拖不能啊。

國民黨各部正面戰爭有邊場係贏？
垃圾共產黨所謂遊擊戰有撚影響？

唔建議用所謂中國為核心角度去睇二戰，
佢成班對成個東亞戰場嘅影響，
重撚差過歐州意大利，一直退入山區自保就有。

日本會輸，就輸在｢陸海軍爭功｣同｢不自量力｣

簡單講，佢完全輸在美國手上。

二戰初期，日本好多行為都係被歐美默許，特別係對南亞嘅入侵；日俄關係差，但唔見得歐美俄關係好，日本仔死去｢同最大敵人嘅敵人結盟｣，先令佢同元首企埋一邊，如果歷史有如果，日本唔玩偷竊，唔主動同美國打太平洋戰爭......

今日大家有可能都係日本國支那部廣東行省香港市二等屬民；歐州戰場已經令歐州各國五勞七傷，先唔好講佢哋有冇力量幫所謂盟友反攻東亞，而係經濟差到國家破產邊緣，美國跟本唔想參戰，自己出錢出科技，睇｢舊世界｣嘅人自己打生打死。上面個如果成立，歐美同日本和談嘅機會率係極大。

當然，史觀各家各說，但我個人超唔認同｢中國拖冧日本｣嘅講法，咁講不如講非洲人拖冧德國？

退無可退

唔通眼白白睇住鄰國變咗個民主國家？ on9兒登仔 得中國自己出到兵佢唔出邊個出呀

lm

的士吹瀟男喎

無美國佬晨早收左皮

去到南韓又冇技術又唔識人哋方言點生存

首爾大丘冇得避

上海/北平登陸

結論 需要美國出手先有機會反cup

一點都不能少

黎明來到，要光復這香港

所以後生嘅有得走好應該走
外面反支嘅可能更大，手段更多

極地反cup,利物浦4：3

先安內後攘外

屌佢個老母張學良條冚家剷

睇巴打講嘅野好有DSE中史味
就咁睇過吓本DSE中史書，二戰嘅睇法好好笑
講到中日大戰咁，但日本自己本身抽哂啲精英去打太平洋

冇記錯係南韓派左一小隊學生兵去장사리 大邱附近 呢個地方去sidetrack北韓
令北韓以為南韓想係個到開大拖
但其實南韓只係想拖延時間等聯合國既軍隊黎(之後發生既仁川戰爭)
之後棄左장사리呢個地方，突發仁川開拖
最後就反 cap左

香港之前都上左套電影叫 倖存者 就係講呢段冇咩人知既歷史 有興趣可以睇睇

頭盔: 我上年係係韓國睇韓文版 冇字幕 有d地方我聽得唔係好明 可能有理解錯套戲

用南韓人同香港人比真係幾侮辱人地

南韓人會還拖，香港人就算老母老婆個女當面俾共匪公安輪姦，啲人咪又係拎住本bno 跪喺地好嬲好嬲，原因係香港人個種咪就係支那難民

就算係外國啲鬼佬搞都搞支蟲/港豬，有幾可會撩啲南韓/越南人？

長沙里

好感人

咁究竟算唔算打和

一直聽都係支那一建國就同美帝不分勝負

就嚟屙唔出屎都要加句兒登仔

美國出兵再講

你駁唔到我 就講悔氣說話

中國投降就進攻英印度
中國嗰時啲鐵路點support日本嘅後勤，都未計中印之間係高原，唔好唔記得日本嘅軍工業最盡都係東北，中國當時無咩重工業可言。
而且「人力」未必咁好利用，管理呢啲人都需要資源

冇記錯之後美國出手, 一度幾乎佔領番晒成個北韓.

一部從雲南直接進攻緬甸，一部從新疆進入帕米爾高原騷擾，日軍無後顧之憂，而且補給線可以直接穿過大陸，毋須長途海運，補給更加穩定。

當年嘅歷史係盟軍淪落到要中華民國派遠征軍協防，如果中國投降，日軍應該可以輕鬆突破緬甸進入印度，同時鼓動印度民族主義加入反英（當年蔣介石訪問印度主動要見甘地，就係希望說服印度人繼續接受英國領導對抗日本），印度分分鐘傳檄而定。

史太林唔想出兵 點鳩老毛去打
打撚到自己個仔都死埋

世界杯巴西都可以被人大炒8比0 電腦都會Hang機

真 最撚憎標題黨就輸師

多謝師兄分享

區選係唔係輸左?唔記得離覺咩4:6計埋當然議員

朝鮮半島有幾個重鎮出名易守難攻，在朝鮮軍手上既另計

韓戰果時的北朝鮮軍好多本身係原復國義軍組織，長期在滿洲和朝鮮之間遊走，戰鬥經驗同士氣比南朝鮮強好多，反而南朝鮮軍有朝籍日軍

義士慢慢坐😂我準備飛英國😎

冇錯，長沙里戰役係誘敵行動，Megan Fox個角色都係base on真實人物。

講韓戰學生兵既仲有呢套

我諗起法國，投埋降都仲可以返生

Solomon:香港人要和平抗爭！
連登仔：有得走好走了，移民先救到香港

如果當年比麥克阿瑟過鴨綠江，中國亡左國啦

WOO, 講呢D呀, 施巴丫

過咗洛東江之後就圍釜山，呢個應該係未過洛東江之前

ur.......其實北韓都一樣，仁川登陸後被反推到得返4份之一

原來佢地都係靠35+

Let's go hawk

TL;DR: 一開頭北韓軍勢如破竹打到韓軍 (裝備訓練都差，唔似而家) 同埋美國援軍 (裝備還好，但係打完二戰後長期駐防日本疏於戰備) 落花流水，好不容易沿住洛東江建立防線守住釜山外圍。盟軍統帥麥克阿瑟見到北韓後勤補給開始有困難，就決定賭鋪大既，用陸戰隊喺仁川登陸直搗漢城，一野切斷北韓軍補給線。行動成功，彈盡糧絕既北韓軍俾聯軍打過三八線，幾乎亡國之際，毛澤東決定幫拖，整隊志願軍 (其實即係老解東北軍區部隊) 過去同聯軍砌過 (當中長津湖戰役係打得好撚慘烈，係美國海軍陸戰隊經典戰役之一)，到後來就沿住三八線左右邊傾邊打，傾唔掂繼續打，一路拉鋸拉到大家都唔想打就簽板門店停火協定 (冇錯，只係停火，嚴格黎講係未打完仗架)。

撳錯一齊好！！！

長州獨立

戇尻，嗰陣時南韓仲廢過北韓

我大體上同意你嘅講法，但我唔覺得美國逼使日本去冒險攻打東南亞。因為攻打東南亞同美國都係必然嘅事。就算無停運，日本同美國都有利益衝突。日本帝國唔會接受自己畀美國揸春袋，美國亦唔會接受日本威脅菲律賓。攻佔東南亞係必然嘅博弈，問題但純在於如何攻佔。

歷史冇如果 得結果

俾標題嚇親

突發你老母咩

中國全面轉為地方遊擊戰，再加上基建本身差，好難有充足補給直穿中國內陸。為佔領同控制咁大塊地，亦會需要極大量人力，唔係一打贏就可以完全放空。中印邊境山脈居多，對人力同物流嘅負擔只會更大。

Read晒thx ching

其實嗰陣未過鴨綠江

班移民撚：走佬就係抗爭 唔走係幫支共維穩

人哋叫下屬含撚又關大家事

你睇返我之前啲post起下底先啦喂

香港有冇兵先

單純以殲滅戰去睇咁日本前期絕對係贏到開巷
但係戰爭去到現代並唔單純係以殲滅戰嘅形式去看待，仲多左樣消耗戰，日本為左經營中國佔領區同養住隊軍隊就已經搞到自己嚴重貿易逆差，同時為左養住佔領區嘅人令到佢地更依賴由外國進口糧食，從而令到禁運對日本嘅傷害更大
中國唔會係日本戰敗嘅主因，但亦都唔可以話佢唔係其中一個因素
就好似你唔會話歐戰係完全由美蘇兩國打贏，英國除左匿係home island度之外對打贏德國0作用，德國只係輸戈林個on9咁樣

Yes, we learn from history. The road is long yeah!

毛新宇 民辦教師

話說點解民主國家喺嗰陣好似都唔夠共產國家打?
係咪果陣共產國家好似信教咁 呃到D人個個唔要命都要解放全世界?

南韓果陣都唔係民主國家。

法國成日滅國

戰後普遍蕭條，共產主義對人嘅吸引力相對大
列寧式共產玩滲透太犀利
地區戰爭嚟講，蘇聯/中國要幫拖嘅話，想幫即刻幫手，反而民主陣營嘅美國國內有道道程序，又要顧國內民眾意見
等等

有啲吹大咗
樓主幅圖就係北朝鮮推進得最前嗰條線

所以係2個背後唔同大佬既獨裁國家打緊?
咁難怪D人心思思想走 話哂共產聽起黎又幾吸引

原來係咁